驅除中資》淘寶台灣宣布年底結束營運 網頁停止下單

淘寶台灣宣布年底結束營運 網頁停止下單
最新更新：2020/10/15 13:15

淘寶台灣將於2020年底正式停止在台營運，15日中午連入網頁已無法看到商品販售資訊。（）

（中央社記者江明晏台北15日電）經營淘寶台灣的克雷達公司發布聲明表示，將在12月31日晚間23時59分後，停止台灣營運，旗下經營的淘寶台灣今天上午11時起關閉平台下單等功能。

克雷達發布聲明表示，民國108年開始在台服務，經慎重、諸多評估後，考量市場環境仍存在許多不確定因素，忍痛決議於今年12月31日23時59分正式停止克雷達在台灣的營運。

聲明指出，克雷達所經營的淘寶台灣平台自今天上午11時起，關閉平台下單、賣家入駐與商品上架等功能，並全力協助賣方盡速履行已成立的交易訂單，同步保障消費者與賣家雙方的權益。（編輯：謝佳珍）1091015

做得好

好多台灣人叫晒救命

消滅萬惡共匪

台灣就好，希望有日香港都係咁

Good job

如果香港人冇得用淘寶, 我諗IFC一定排哂隊

【淘寶撤台】淘寶台灣今關閉平台、年底將終止營運 阿里巴巴：尊重決定（第二版）
即市財經 15:47 2020/10/15

▲ 阿里巴巴早前被指違陸資投資限制，淘寶台灣宣布停運

台灣當局早前認定阿里巴巴 （09988） 以「操控營運方針」，控制經營「淘寶台灣」的英商克雷達。英商克雷達台灣分公司今日（15日） 宣佈，考慮到「市場諸多不確定因素」，今日上午11時起關閉淘寶台灣平台下單、商品上架等功能，並在今年12月31日後終止淘寶台灣營運。克雷達公司聲明表示，將全力協助履行淘寶台灣已交易的訂單。阿里巴巴發言人回應表示，尊重克雷達的決定。

據台灣經濟部投審會早前8月調查顯示，英商克雷達投資有限公司於2018年7月4日在台灣設立分公司，淘寶台灣在2019年10月正式上線。

阿里巴巴發言人表示，公司尊重克雷達的決定，並不作出評論。阿里巴巴集團在台灣市場的業務運營一切如常，集團將會一如既往繼續通過手機淘寶服務台灣市場的消費者，購買優質商品。

多數笑鳩WO
D人話要用,都直接用支那淘寶
台灣淘寶定價又貴,又search唔到野

冇得用既話香港人就已經自由左啦
就算一國一制都用得淘寶

叫你老母咩
大排網購平台一撚定要用淘寶？

來台僅一年 「淘寶台灣」突宣布12月31日結束營運 今11時已關閉平台
2020-10-15 11:17 聯合報 / 記者黃筱晴 /即時報導

克雷達台灣分公司（淘寶台灣）上午突然發出聲明，決議於今年12月31日23:59正式停止克雷達在台灣的營運。並自15日上午11:00起，關閉平台下單、賣家入駐與商品上架等功能。記者林伯東／攝影

今年8月24日經濟部投審會認定英商克雷達台灣分公司在台以「淘寶台灣」名義經營電商平台，但阿里巴巴集團可操控英商克雷達的營運方針、具有控制能力，判定淘寶台灣為陸資，並需限期於6個月內撤回投資或改正。

淘寶台灣於2019年10月宣布盛大登台。圖／本報資料照

今日克雷達台灣分公司（淘寶台灣）突然發出聲明，決議於今年12月31日23:59正式停止克雷達在台灣的營運。並自15日上午11:00起，關閉平台下單、賣家入駐與商品上架等功能。針對公司員工，克雷達也已規劃合意離職補償方案，會保障員工權益，並妥善安排員工後續就業協助，讓員工在後續求職期間，能穩定維持家庭生計。

克雷達台灣分公司（淘寶台灣）今突然發出聲明，將於2020年12月31日正式結束營運。圖／克雷達台灣分公司提供

克雷達台灣分公司（淘寶台灣）提出的員工合意離職補償方案。圖／克雷達台灣分公司提供

拒絕紅色供應鏈

阿里支巴抵撚柒死

剛要慶祝滿週年 淘寶台灣拋震撼彈宣布退出市場
文｜吳妍

淘寶台灣8月24日被經濟部投審會認為可被阿里巴巴實質控制，從而認定為中資。（翻攝自淘寶台灣）

購物網站「淘寶台灣」經營者英商克雷達台灣分公司今（15日）拋震撼彈，宣布將於12月31日23點59分結束營運，並於今日11點關閉平台下單、賣家入駐與商品上架等功能。針對公司員工就業保障，也已規劃合意離職補償方案，允諾維護員工權益。

淘寶台灣去年10月24日宣告成立，今年8月24日被經濟部投審會認為，雖然由英商克雷達分公司經營，但克雷達可被中資阿里巴巴實質控制、調整經營方針，從而判定淘寶台灣為中資。

投審會表示，英商克雷達分公司未依中資來台投資相關規定申請許可，已違反台灣地區與大陸地區人民關係條例第73條第1項規定，將依同條例第93條之1第1項處新台幣41萬元罰鍰，並限期於6個月內撤回投資或改正。

其實蝦皮買嘢都夠啦
洗撚要支寶咩

蝦皮貨源咪又係淘寶/阿里巴巴

班友只係變咗, 大陸淘寶網 集運去台灣
以前冇香港版淘寶 , 又係用大陸版買

回應“淘寶台灣將停止運營”，阿里巴巴：尊重克雷達決定，會一如既往通過手機淘寶服務台灣消費者
來源：環球網作者：趙覺珵 尹艷輝

2020-10-15 16:15

【環球時報-環球網報導 記者 趙覺珵 尹艷輝】淘寶台灣今日（15日）發佈公告，稱今日11時起，陸續關閉淘寶台灣平台下單等前台功能，年底停止運營。對此，阿里巴巴15日下午在回應環球時報-環球網相關問詢時表示：我們尊重克雷達投資有限公司的決定，沒有評論。阿里巴巴集團在台灣市場的業務運營一切如常，我們將會一如既往地繼續通過手機淘寶服務台灣市場的消費者，購買優質商品。

台灣中時新聞網報導稱，淘寶台灣於去年10月開站，而為避開法令對於陸資的限制，淘寶台灣是由阿里巴巴集團通過品牌授權英商克雷達投資台灣分公司營運，其中包括商城的B2C模式以及個人賣家的C2C模式。淘寶台灣目前站上商品數量約3000多萬項。去年“雙11”檔期過後，淘寶台灣下載量突破200萬，且穩定成長中，每月業績成長幅度約有15％～20％左右，穩定向上。

台灣經濟部門前段時間稱，英商克雷達投資有限公司去年10月在台灣開設淘寶台灣網購平台，其背後的阿里巴巴集團對於該公司有實質控制能力，已違反“兩岸條例”規定。

10月15日上午，淘寶台灣突然發出聲明，稱經慎重評估後，決定於10月15日11時起，陸續關閉淘寶台灣平台下單等前台功能，平台其他服務(如：電子錢包提領、官方物流、客服中心等) 仍持續運作至今年12月31日，隨後正式下線。

下次限制支那淘寶

台灣加入清潔網絡

邊度？睇下？

台灣仲有露天同蝦皮

台灣一早有PC HOME

台資

淘寶台灣撤台 經濟部：廠商自行評估決定
鉅亨網記者劉韋廷 台北2020/10/15 19:27

淘寶台灣今 (15) 日無預警宣布將退出台灣市場，對此，經濟部長王美花表示，經濟部投審會與淘寶台灣並未溝通不順，廠商選擇撤台，應是自行評估後的決定，另外，投審會目前未有其他類似案子審查中。

王美花表示，對於淘寶台灣撤台，自己也是看報導才知道，但 8 月投審會認定淘寶台灣屬於陸資後，除處 41 萬元罰鍰外，也限期 6 個月內改善，期間廠商曾來經濟部詢問，但並沒有提出具體改善，因此，撤台應是廠商自行評估後的決定。

針對陸資來台，王美花指出，日前提出的預告修正草案，已針對陸資股權計算進行從嚴審查，不過涉及金流方面，屬於金管會審查職權，屆時會依情況進行跨部會討論。

阿里巴巴集團去年 10 月才透過英商克雷達來台設立分公司，以「淘寶台灣」名義經營電商平台，但因違反《兩岸條例》規定，今年 8 月遭經濟部投審會開鍘，克雷達今宣布，將退出台灣市場，今日上午 11 時起關閉下單、上架等功能，12 月 31 日將全面停止營運。

台灣自己本土既網購都好似唔錯

Ig見到台仔比較多人用蝦皮

下一個是「蝦皮」？陸委會：將會同主管機關研議修法強化法制基礎
新頭殼newtalk | 謝莉慧 台北市報導
發布 2020.10.15 | 18:54

對於淘寶台灣今（15）天突然宣布退出台灣市場，也有綠委點名蝦皮。大陸委員會副主委兼發言人邱垂正下午表示，先前經濟部有對來台投資許可辦法進行修正，未來陸委會將會同主管機關研議，是否以修法方式，全面強化我們的法制基礎，彌補制度面的缺失。

邱垂正指出，經濟部先前對於淘寶台灣祭出懲處，是因為認為阿里巴巴集團對其具有控制能力，已違反中資來台投資規定。他重申，政府歡迎外資及中資來台合法投資，但是，應遵守我方的相關規範，若查獲未經許可來台投資屬實，將由經濟部依相關法規裁處。

至於經濟部長王美花今天也表示，淘寶台灣違反中資投資的相關規定，官方依法處理，未來也會嚴審中資透過轉投資來台投資不允許的項目，持續修法彌補缺失。

攪錯哂，淘寶台灣係比台灣人賣嘢，搵錢架，同買淘寶無關，台灣人要買淘寶嘢，冇哂官方服務咋，一樣係用集运集去台灣，但台灣商品就冇法上架，因為無架了🤣🤣🤣

無左台版, 付款已經係個問題喇. 大陸版淨係收網銀卡同大陸支付寶. 已經玩L完

驅除中資
懂嗎？
台灣人不一定要靠中國市場

背後其實是金融戰

淘寶台灣宣布年底結束營運 網頁停止下單

台灣每年同大陸貿易順差800億美金，總貿易順差係3-400億美金，你話冇咗大陸點算，你估真係果少少交貿額咩🤣🤣🤣

台灣輸出給中國一半是晶片和電子產品
不賣給中國，台灣電子業一樣賣給其他國家
中國沒有台灣晶片，技術直接落後20年

台灣不是香港，香港不靠中國就直接完蛋

正常啦 pchome24小時到貨都贏唒

唔係，可以用visa master

睇清楚兩黨同左媒形勢，就應該做實事, 背水一戰

9噏唔使本

驅除中資》淘寶台灣宣布年底結束營運 網頁停止下單

运

唔好on9啦 台灣拍賣網多到數唔哂

淘寶根本沒市場

冇得拍開箱片嘅youtuber 點算

德政